貨van司機義載示威物資被捕 妻子探夫被拒憂心忡忡

【14:28】立法會議員譚文豪正跟進事件，義務律師正為被捕司機爭取保釋。

警方今凌晨除了在立法會附近清場驅散示威者之外，亦截查了多輛小巴及客貨車。凌晨3時許，警員在西環中山紀念公園附近設路障，截查七輛私家車及貨Van，搜出大量示威物資，包括頭盔、雨傘及食水等，其間更在其中一輛貨Van上搜出鉸剪及士巴拿等，在場警員遂以涉嫌「藏有攻擊性武器」為由，拘捕該名貨Van司機及帶返西區警署通宵扣查。事件引起很多網民關注，質疑警方是否有濫捕之嫌，被捕司機的太太今晨曾到警署欲見丈夫卻被拒，憂慮不已。

消息稱，被捕的姓劉司機，曾不止一次義載示威物資，主要是水、口罩及頭盔等消耗品或防護用品，他並不知道昨日運送的物資竟會有鉸剪等物品。他被捕後警方至今正午仍未批准他保釋候查，他的搵食工具即客貨車亦被警方扣留。

劉太稱，她是直至朋友告知，才知悉丈夫已被拘捕，她今晨趕往西區警署，但警員拒讓她及其他家人接觸丈夫，警方甚至以私隱為由，連以甚麼罪名拘捕她丈夫亦拒絕透露。她對丈夫的情況憂心忡忡，正聯絡律師或立法會議員，望能獲得援手。
立法會議員譚文豪今凌晨曾到中山紀念公園了解警方截查客貨車的情況，他當時曾在fb作呼籲，希望警方盡快放行，讓司機可返家休息，他形容警方當時的行動是「瘋狂截查各種交通工具」。

譚文豪議員今日接受《蘋果》查詢時透露，他與義務律師正跟進事件。據他所知警方在客貨車內檢獲的只是普通的鉸剪，並非甚麼武器，而且司機只是按指示運貨，他指若警方僅以此為由以藏有攻擊性武器罪名拘捕客貨車司機，做法值得商榷。

愈黎愈似中國

慣常手法
亂拉人
大聲屌
老作法律嚇人
搏人因為唔熟法律同恐懼而講錯嘢
跟住搵位老屈告人
賤到仆街